\documentclass[a4paper,12pt,ngerman]{scrartcl}

% Seitenlayout
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,tmargin=20mm,bmargin=15mm,lmargin=20mm,rmargin=20mm}

% Zeichensatz
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Links
\usepackage{hyperref}

% Formelsatz
\usepackage{amsmath,amssymb}

% Vektorgrafiken malen
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{backgrounds,calc,through}
\usepackage{color}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}
\section*{Übersicht}
\begin{itemize}
	\item Version-Kontrollsystem zum Aufzeichnen von Änderungen in Dateien
	\item Dateien werden jeweils als Momentaufnahmen (\textit{Snapshots}) gespeichert. Verschiedene Versionen des Verzeichnisses werden als Zeiger auf diese Momentaufnahmen gespeichert.
	\item Änderungen werden mit Benutzernamen und Zeitstempeln versehen, wodurch der Arbeitsverlauf in größeren Projekten sehr einfach nachzuvollziehen ist. 
	\item Diese Übersicht enthält die wichtigsten Befehle. Weitere Details gibt es unter \\ \url{https://www.atlassian.com/git/tutorial}
\end{itemize}

\section*{Erste Schritte}
\subsection*{>> Einrichten von GIT}
\begin{itemize}
	\item Globale Einstellungen werden standardmäßig in \textit{/etc/gitconfig} ( --system ) und \textit{~/.gitconfig} ( --global ) gespeichert. Unter Windows: \textit{\$HOME\ .gitconfig}
	\item Name des Benutzers und Email: (Bitte vollständigen Namen angeben!!)
	\item[\$] \textbf{git config --global user.name} "Max Mustermann"
	\item[ \$] \textbf{git config --global user.email} max.musterman@beispiel.de
	
	\item Software-Einstellungen :
	\item[\$] \textbf{git config --global core.editor} EDITOR (Standard: vim)
	\item[ \$] \textbf{git config --global merge.tool} MERGETOOL (Standard: vimdiff)
	
	\item Auflisten der Einstellungen :
	\item[ \$] \textbf{git config --list}
\end{itemize}
\subsection*{>> Erste Verbindung zu Bitbucket}
\begin{itemize}
	\item Klonen des Codes von Bitbucket.org in das Verzeichnis \textit{repo}
	\item[ \$]  \textbf{git clone https://}\text{USERNAME}\textbf{$@$bitbucket.org/awesome$\_$inc/seminar.git} repo
	\item Das Verzeichnis \textit{repo} sollte nun die Unterordner \textit{src}, \textit{doc} und \textit{.git}, sowie eine Datei \textit{.gitignore} enthalten. 
\end{itemize}
\subsection*{>> Wechseln zum \textit{Working}-Branch und Erstellen eines eigenen Branches}
\begin{itemize}
	\item Details zu Branches gibt es im entsprechenden Abschnitt ...
	\item[ \$] \textbf{git checkout working}
	\item[ \$] \textbf{git branch }MyBranch
	\item Es sollte letztendlich (mindestens) zwei Branches geben: \textit{master}, \textit{working} .  
\end{itemize}

\section*{Änderungen im lokalen Dateisystem}
In GIT sind alle Änderungen zunächst lokal, d.h. Zeiger auf neue Versionen werden zuerst auf dem eigenen Computer erzeugt, danach werden die Änderungen an den Server übermittelt.
\subsection*{>> \textit{status}, \textit{add} und \textit{commit} }
\begin{itemize}
	\item Befindet man sich im Quellverzeichnis (oder einem Unterordner), gibt der \textit{Status}-Befehl Auskunft über Änderungen seit dem letzten Abgleich (\textit{commit}). Zusätzlich werden nützliche Infos angezeigt (z.b. Befehle, mit denen bestehende Probleme behoben werden können). Es lohnt sich also, diesen Befehl häufig zu verwenden.
	\item[ \$] \textbf{git status}
	\item Möchte man Dateien (oder ganze Ordner) bei der nächsten Aktualisierung berücksichtigen, geschieht das mit dem \textit{add}-Befehl
	\item[ \$] \textbf{git add }Datei
	\item[ \$] \textbf{git add }/Ordner
	\item Danach werden Änderungen mit dem \textit{commit}-Befehl gespeichert. WICHTIG: Alle Änderungen, die durch Commits '\textit{offiziell gemacht werden}', lassen sich sehr einfach wieder rückgängig machen. Es empfiehlt sich also, diesen Befehl regelmäßig zu verwenden!
	\item[ \$] \textbf{git commit -m} 'Kommentar...'
\end{itemize}
\subsection*{>> Änderungen widerrufen oder ergänzen }
\begin{itemize}
	\item Änderungen lassen sich sehr einfach ergänzen oder widerrufen :
	\item[ \$] \textbf{git commit --amend} (z.b. nachdem vergessene Dateien mit \textit{add} hinzugefügt wurden)
	\item[ \$] \textbf{git reset HEAD }Dateiname (macht \textit{add} rückgängig)
	\item Der nächste Befehl ist mit großer Vorsicht zu verwenden, da er (ohne weiteres) nicht rückgängig zu machen ist. Hierbei wird eine Datei mit der letzten veröffentlichten Version \textit{überschrieben}.
	\item[ \$] \textbf{git checkout --}Dateiname 
\end{itemize}
\subsection*{>> \textit{merge} }
\begin{itemize}
	\item Geschieht in der Regel automatisch, wenn verschiedene Dateien oder ganze Branches synchronisiert werden.
	\item Bei Konflikten wird das zuvor spezifizierte Programm aufgerufen (wenn z.b. nicht nur Dinge hinzugefügt, sondern geändert wurden).
\end{itemize}
\section*{Datenabgleich mit dem Server}
\begin{itemize}
	\item Wurden alle Änderungen durch einen \textit{Commit} gesichert, können sie an den Server gesendet werden:
	\item[ \$] \textbf{git push -u origin working}
	\item[ \$] \textbf{git push -u origin \textit{branch}}
	\item Entsprechend einfach ist es, Dateien vom Server zu laden:
	\item[ \$] \textbf{git fetch origin}
	\item[ \$] \textbf{git fetch origin \textit{branch}}
	\item \textit{Fetch} lässt sich auch direkt mit einem \textit{merge}-Befehl verbinden:
	\item[ \$] \textbf{git checkout working}
	\item[ \$] \textbf{git pull origin}
	\item Möchte man keinen \textit{Merge} durchführen, sondern die lokale Version direkt auf den aktuellen Stand bringen:
	\item[ \$] \textbf{git checkout working}
	\item[ \$] \textbf{git pull --rebase origin}
\end{itemize}

\section*{Branching}
Das Arbeiten in mehreren Zweigen macht es einfacher, in einem Team auf dieselben Dateien zuzugreifen. Hierfür gibt es verschiedene Arbeitsablaufmodelle - das folgende ist für kleine Gruppen am sinnvollsten:
\subsection*{>> Schema }
\begin{itemize}
	\item Jeder Benutzer hat einen einzigen eigenen \textit{Branch} oder erstellt für jedes Problem, an dem er gerade arbeitet, einen solchen (das bleibt jedem selbst überlassen).
	\item Änderungen werden auf dem eigenen Branch durchgeführt.
	\item Danach wird der eigene Branch mit dem \textit{working} Branch synchronisiert
	\item Der \textit{master} Branch sollte stets eine stabile Version beinhalten (z.b. vor Präsentationen)
\end{itemize}
\subsection*{>> Befehlsübersicht }
\begin{itemize}
	\item Auflisten aller Branches (-r für Branches auf dem Server):
	\item[ \$] \textbf{git branch}
	\item[ \$] \textbf{git branch -r}
	\item Wechseln auf einen anderen Branch
	\item[ \$] \textbf{git pull --rebase origin}
	\item Hinzufügen, Umbenennen und Löschen von Branches
	\item[ \$] \textbf{git branch }\textit{new$\_$branch}
	\item[ \$] \textbf{git branch -m} \textit{new$\_$name}  (ändert Namen das \textit{aktuellen} Branches)
	\item[ \$] \textbf{git branch -d }\textit{branch}
	\item Kombiniert: Kopieren eines Branches \textit{old$\_$branch} in einen neuen Branch \textit{new$\_$branch} mit anschließendem Wechsel:
	\item[ \$] \textbf{git checkout -b} \textit{new$\_$branch} \textit{old$\_$branch}
	\item Zusammenführen von Branches: (führt aktuellen Branch mit \textit{new$\_$branch} zusammen)
	\item[ \$] \textbf{git merge }\textit{new$\_$branch}
\end{itemize}

\end{document}